港人用原子筆為台灣麻雀做人工呼吸，醫生：有感染禽流感風險

據有關專頁帖文資料指，當時事主一家人正前往（台灣）某科學博物館，見到有麻雀倒地不醒，經檢查後發現喉嚨有堵塞物，麻雀全身發軟沒有反應。
事主的太太從隨身「八寶袋」內掏出一支原子筆，把原子筆拆出彈簧，鑽入麻雀口腔位置，成功取出阻塞物，但小麻雀的呼吸依然微弱，該名男子決定為麻雀進行「人工呼吸」，成功拯救小鳥！

新變種病毒
Gogogo

五毛呢

可能係大家英雄

話說朋友屋企隻雀仔跌左落水浸親 個主人用幼飲筒同佢人工呼吸

用彈弓撩嘢點做到

係呀，香港人做就個個屌，白人做就個個讚

愛心上腦

墨呢？

馬爻口吾至刂

加拿大夫婦為香港麻雀做人工呼吸，連登仔大讚有愛心

麻雀俠

醫生：出街或會染病

好撚癲

有隻雀仔跌落水

我隻雀都要人工呼吸

睇到自己個名好尷尬

我仲以為係打果 d 甩色用鉛子筆補番色…